新冠肺炎致零入住率 恐500間賓館倒閉3000人失業

香港酒店及賓館業在經歷去年持續大半年的反修例風波後，現在又遇到新冠肺炎，酒店賓館市道如同一潭死水，苦不堪言。有賓館東主因應反修例風波，年頭斥資數十萬改建房間作宿舍及教室，冀望轉為長租救亡，惟計劃趕不上變化，坦言疫情肆虐下，為安全考慮，賓館已暫停收客，直至另行通知。

香港旅遊業賓館聯會主席劉功成指，原本眼見反修例風波導致旅客下跌，故見招拆招斥資數十萬改建房間，將部分房間打通改建為詠春教室及學生宿舍供長租，希望幫補生意。無奈再遇上新型冠狀病毒疫情，如意算盤成空：「唔好講有冇長租客啦，依家咁嘅情況，即使有客都唔敢畀你入住！」

劉續指，為安全考慮，除了現正入住的長租客，其位於尖沙咀的賓館已暫停收客，並已做好隨時暫停營業的準備。他坦言，自己屬於業內幸運的一群，由於是自置物業，能靠「食老本」經營，逃過倒閉命運，但不少租借物業的行家則難逃結業命運，預計有超過40%賓館已結業。

咁多強國人都零？

傷成咁自己怪柒婆

同埋為自由行而生嗰堆根本唔應該存在

自由行係個泡沫，只係睇幾時爆
而家終於爆咗，成個香港嘅經濟體系可以reset過

我就係要呢D

自由行係鴉片

現在只係斷癮

咩係新冠肺炎?
武漢肺炎都未完又黎多個新冠肺炎?
武漢肺炎就武漢肺炎啦,新你老母冠咩

賓館做唔住咪轉做殯儀館 777唔撚封關遲下實大撚把生意

竟然無人問佢改建做詠春教室做乜...

賺錢你有分過比我嗎？

根本唔應該咁多賓館，改番做劏房好過

愛中國啦，愛政府啦。笑死人，邊個搞死邊個分清啦班藍屍。

之前賺咁多頂一陣都唔得

你知唔知終共hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms 至少七年，竊取了大量 data??

想睇吓點可以阻到終共 track 你？即刻撳入嚟睇:
唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底，P牌推唔郁

拎住宅單位改建嗰啲呀？抵死啦，香港啲酒店開得仲多過銀行，供過於求

張相間賓館成間大陸醫院咁

話上年慘過沙士丫拿?

藥房玉莖重生

新你老共，武漢肺炎呀。

人地住靚靚酒店嫁

乜Q野賓館呀，相入面咁嘅環境住得人?